Las piratas decimos que [http://partidopirata.com.ar/documentos/CartaOrganica.html#art%C3%ADculo-9-consenso-o-disenso-relevante hay consenso cuando no hay disenso relevante], osea no hay piratas en desacuerdo, no han justificado su desacuerdo o no son suficientes para detener la acción. El porcentaje de disenso relevante se define en la Reglamentación pero nunca puede ser mayor al 10%. Ahora es 3%.